Merge Request и Pull Request это один и тот же функционал,
который в разных репозитариях просто называется по разному.
И то и другое обозначает один и тот же процесс, 
в GitHub и Bitbucket называют операцию pull request, 
потому что первое действие, которое совершит человек, 
который будет вливать себе правки из request это git pull, 
тогда как GitLab и Gitorious называют это действие merge request, 
потому что финальным действием будет слияние изменений (git merge)

gitlab merge request — позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения 
другим разработчикам проекта, это аналог pull request в git.
 merge request позволяет предотвратить внесение некорректных изменений,
 которые сломают проект.

Дымовой тест (англ. Smoke testing или smoke test, дымовое тестирование) — в тестировании программного обеспечения
означает минимальный набор тестов на явные ошибки.
Дымовой тест обычно выполняется программистом; 
не проходившую этот тест программу не имеет смысла 
отдавать на более глубокое тестирование.